{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_020190",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "사애집"
    },
    "text": "私愛の家 (사애집)\\n\n木活字本。6巻3冊です。奇宇万が1895年（高宗32年）に編集し、1933年に刊行されました。内容は、巻1には辞・詩が、巻2には詩が、巻3には疏が収録されています。また、巻4には序、巻5には雑著が、巻6には序・記・題釈・銘・婚書・祝文・祭文・墓標・行状・遺事・墓誌などが収められており、別冊付録として著者の年報なども掲載されています。最後に、1895年に免庵チェ・イクヒョンが書いた跋文が添えられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本はいつ編集され、刊行されましたか？",
            "answer": "この本は1895年に編集され、1933年に刊行されました。"
        },
        {
            "question": "この本の内容は何ですか？",
            "answer": "この本には辞・詩・疏などが収録されています。また、別冊付録として著者の年報なども掲載されています。"
        },
        {
            "question": "巻1には何が収録されていますか？",
            "answer": "巻1には辞・詩が収録されています。"
        },
        {
            "question": "巻2には何が収録されていますか？",
            "answer": "巻2には詩が収録されています。"
        },
        {
            "question": "巻3には何が収録されていますか？",
            "answer": "巻3には疏が収録されています。"
        },
        {
            "question": "巻4には何が収められていますか？",
            "answer": "巻4には序が収められています。"
        },
        {
            "question": "巻5には何が収められていますか？",
            "answer": "巻5には雑著が収められています。"
        },
        {
            "question": "巻6には何が収められていますか？",
            "answer": "巻6には序・記・題釈・銘・婚書・祝文・祭文・墓標・行状・遺事・墓誌などが収められています。"
        },
        {
            "question": "付録として何が掲載されていますか？",
            "answer": "付録として著者の年報などが掲載されています。"
        },
        {
            "question": "最後に何が添えられていますか？",
            "answer": "最後には免庵チェ・イクヒョンが書いた跋文が添えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 158,
        "QA": 302
    }
}